<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Manpage on Manual Pages In Ukraine</title><link>https://manpage.in.ua/en/</link><description>Recent content in Manpage on Manual Pages In Ukraine</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><copyright>Copyright © 2022-{year} [Hugo Modules](https://hugomods.com/) and [HB Framework](https://hbstack.dev/). All Rights Reserved.</copyright><lastBuildDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://manpage.in.ua/en/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Урок 01</title><link>https://manpage.in.ua/en/docs/04_linux-lesson/lpic1-101/lpic1-101-lesson-001/</link><pubDate>Thu, 23 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manpage.in.ua/en/docs/04_linux-lesson/lpic1-101/lpic1-101-lesson-001/</guid><description>Вивчаємо:
одержання інформації про обладнання; керування пристроями; поняття sysfs, udev, dbus, udevadm Терміни та утиліти:
/sys/ /proc/ /dev/ modprobe lsmod lspci lsusb udevadm Апаратна частина сучасних комп&amp;rsquo;ютерних пристроїв – це окремий курс. У цьому уроці поверхово розглядаються базові маніпуляції з комплектуючими ПК із ОС Linux.
При роботі з пристроями Linux можна зіткнутися з такими поняттями:
HAL - демон, що представляє шар абстрагування від конкретної АЧ, завдяки якому ОС може звертатися до пристроїв через їх абстрактні уявлення (конкретну інструкцію пристрою передаватиме драйвер), на даний момент є застарілим; Dbus - шина, через яку процеси обмінюються інформацією, зокрема, додатки отримують через неї інформацію про обладнання з ядра; udev - менеджер пристроїв, що на зміну HAL.</description></item><item><title>SSH - tips, examples and tunnels</title><link>https://manpage.in.ua/en/docs/05_secure/ssh-all-01/</link><pubDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manpage.in.ua/en/docs/05_secure/ssh-all-01/</guid><description>First the basics SSH command line parsing The following example uses common parameters that are often encountered when connecting to a remote SSH server.
1localhost:~$ ssh -v -p 22 -C neo@remoteserver v: displaying debugging information is particularly useful when analyzing authentication problems. Can be used multiple times to display additional information.
p 22: port to connect to the remote SSH server. 22 is not necessary to specify, because it is the default value, but if the protocol is on some other port, then we specify it using the -p parameter.</description></item><item><title>Home Assistant</title><link>https://manpage.in.ua/en/docs/03_proxmox/script_proxmox/script_proxmox_02/</link><pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manpage.in.ua/en/docs/03_proxmox/script_proxmox/script_proxmox_02/</guid><description>Розгортання Home Assistant
Створення віртуальної машини Home Assistant OS VM Цей сценарій автоматизує процес створення віртуальної машини (VM) за допомогою офіційного образу диска KVM (qcow2), наданого командою Home Assistant. Він включає пошук, завантаження та видобування образу, визначення визначених користувачем налаштувань, імпортування та підключення диска, встановлення порядку завантаження та запуск віртуальної машини. Він підтримує різні типи сховищ і не передбачає прихованих установок.
Щоб створити нову віртуальну машину ОС Proxmox VE Home Assistant, виконайте наведену нижче команду в оболонці Proxmox VE.</description></item><item><title>Proxmox VE</title><link>https://manpage.in.ua/en/docs/03_proxmox/script_proxmox/script_proxmox_01/</link><pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manpage.in.ua/en/docs/03_proxmox/script_proxmox/script_proxmox_01/</guid><description>Інструменти Proxmox VE
Proxmox VE Post Install Цей сценарій надає параметри для керування сховищами Proxmox VE, включаючи вимкнення Enterprise Repo, додавання або виправлення джерел PVE, увімкнення Repo без підписки, додавання тестового Repo, вимкнення підписки, оновлення Proxmox VE та перезавантаження системи.
Виконайте наведену нижче команду в оболонці Proxmox VE.
1bash -c &amp;#34;$(wget -qLO - https://github.com/tteck/Proxmox/raw/main/misc/post-pve-install.sh)&amp;#34; Proxmox VE Kernel Clean Очищення образів ядра, які не використовуються, корисно для зменшення довжини меню GRUB і звільнення місця на диску.</description></item><item><title>Інсталяція Frigate на Proxmox</title><link>https://manpage.in.ua/en/docs/03_proxmox/frigate/</link><pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manpage.in.ua/en/docs/03_proxmox/frigate/</guid><description>Frigate — це мережевий відеореєстратор (NVR) з відкритим вихідним кодом, який використовує ШІ для виявлення об’єктів у потоках відеокамери. Я використовую його протягом багатьох років, щоб надійно виявляти людей… і тварин на записах камери. Згідно з документацією, запуск Frigate на Proxmox не рекомендований і не підтримується.
Створіть LXC під керуванням Docker Compose Це був найпростіший спосіб, яким я міг це запустити. Сценарій створення Docker LXC із бібліотеки допоміжних сценаріїв Proxmox.</description></item><item><title>Інсталяція Home Assistant на Proxmox 8</title><link>https://manpage.in.ua/en/docs/02_homeassistant/ha-proxmox8/</link><pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manpage.in.ua/en/docs/02_homeassistant/ha-proxmox8/</guid><description>source
Цей посібник допоможе встановити Home Assistant на комп’ютерах x86/64, які використовують Proxmox як операційну систему. Він був протестований і перевірений на кількох типах машин, включаючи Dell Optiplex SFF 990, Dell Optiplex USFF 780 і тонкий клієнт HP T520.
У цьому посібнику використовуються сценарії. За допомогою сценарію процес інсталяції можна оптимізувати та спростити, що полегшить користувачам установку та роботу з ОС Home Assistant на Proxmox VE. Однак слід бути обережним, використовуючи сценарії та засоби автоматизації зі сторонніх джерел.</description></item><item><title>Інсталяція Proxmox VE</title><link>https://manpage.in.ua/en/docs/03_proxmox/debian_proxmox/</link><pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manpage.in.ua/en/docs/03_proxmox/debian_proxmox/</guid><description>Інсталяція Proxmox VE
Встановлення Proxmox VE Встановлення Proxmox з офіційного образу Швидко і легко встановити
link ins
Встановлення Proxmox на Debian систему Основні та базові налаштування Скрипти для оптимізації вашої домашньої лабораторії за допомогою Proxmox VE SPICE ПРОТОКОЛ ДЛЯ PROXMOX</description></item><item><title>Як відокремити Zigbee2MQTT від домашнього помічника в Proxmox</title><link>https://manpage.in.ua/en/docs/02_homeassistant/zigbee/</link><pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manpage.in.ua/en/docs/02_homeassistant/zigbee/</guid><description>source
Нещодавно я написав підручник, який розповідає про найпростіший спосіб встановлення Home Assistant на Proxmox за допомогою автоматизованих допоміжних сценаріїв, що значно спрощує процес розгортання. Оскільки я поділився цією статтею, багато з вас зв’язалися зі мною з проханням надати посібник, як відокремити Zigbee2MQTT від HA у Proxmox. Ця стаття є продовженням першої, і я збираюся показати вам, як саме це зробити: повністю відокремити Zigbee2MQTT від Home Assistant, щоб він міг працювати як окремий контейнер незалежно від Home Assistant.</description></item><item><title>Перший крок Home Assistant</title><link>https://manpage.in.ua/en/docs/02_homeassistant/first_step/</link><pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manpage.in.ua/en/docs/02_homeassistant/first_step/</guid><description>Перші кроки в інсталяціїї та налаштуванні Home Assistant OS на Proxmox.
Вступ Home Assistant (далі HA) - це одна з найпопулярніших систем організації, автоматизації та управління пристроями розумного будинку та інтернету речей від великої кількості різноманітних брендів. Програма написана мовою програмування Python і має вихідний вихідний код.
З точки зору використання системи всі способи встановлення можна розбити на дві групи:
Yes супервізор (supervisor); No супервізора Супервізор – це необов&amp;rsquo;язкова частина системи.</description></item><item><title>Gallery Homepage Example</title><link>https://manpage.in.ua/en/examples/gallery/</link><pubDate>Thu, 06 Apr 2023 13:50:51 +0800</pubDate><guid>https://manpage.in.ua/en/examples/gallery/</guid><description>The example of gallery homepage layout.</description></item><item><title>Landing Page Example</title><link>https://manpage.in.ua/en/examples/landing/</link><pubDate>Thu, 06 Apr 2023 01:44:59 +0800</pubDate><guid>https://manpage.in.ua/en/examples/landing/</guid><description>Landing Page Example This theme offers a simple landing page layout which consist of three parts: header, body and footer, the body is the content itself.
How to Use it? Specify the layout as landing on the front matter.
TOML YAML JSON 1layout = &amp;#39;landing&amp;#39; 1layout: landing 1{ 2 &amp;#34;layout&amp;#34;: &amp;#34;landing&amp;#34; 3} And then writing the content with Markdown and shortcodes.</description></item><item><title>Tutorial install hugo theme</title><link>https://manpage.in.ua/en/blog/2023/03/tutorial-install-hugo-theme/</link><pubDate>Fri, 31 Mar 2023 11:47:31 +0800</pubDate><guid>https://manpage.in.ua/en/blog/2023/03/tutorial-install-hugo-theme/</guid><description>&lt;p>A simple tutorial that offers samples and code snippets show how to create rich content, please refer to the &lt;a
 href="https://hbstack.dev/en/"
 
 target="_blank" rel="noopener noreferrer">documentations&lt;/a> for more usage.&lt;/p></description></item><item><title>Textures</title><link>https://manpage.in.ua/en/gallery/textures/</link><pubDate>Sun, 01 Jan 2023 16:16:05 +0800</pubDate><guid>https://manpage.in.ua/en/gallery/textures/</guid><description/></item><item><title>Install on Ubuntu</title><link>https://manpage.in.ua/en/docs/installation/linux/ubuntu/</link><pubDate>Sun, 16 Oct 2022 22:42:23 +0800</pubDate><guid>https://manpage.in.ua/en/docs/installation/linux/ubuntu/</guid><description>This guide show you how to install on Ubuntu.</description></item><item><title>Featured Post without Image</title><link>https://manpage.in.ua/en/blog/2022/09/featured-post-without-image/</link><pubDate>Sat, 10 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manpage.in.ua/en/blog/2022/09/featured-post-without-image/</guid><description>A sample for showing how carousel handle featured posts that without images.</description></item><item><title>Install on Windows</title><link>https://manpage.in.ua/en/docs/installation/windows/</link><pubDate>Tue, 06 Sep 2022 22:42:23 +0800</pubDate><guid>https://manpage.in.ua/en/docs/installation/windows/</guid><description>This guide show you how to install on Windows.</description></item><item><title>Install on Arch Linux</title><link>https://manpage.in.ua/en/docs/installation/linux/archlinux/</link><pubDate>Sun, 04 Sep 2022 22:42:23 +0800</pubDate><guid>https://manpage.in.ua/en/docs/installation/linux/archlinux/</guid><description>This guide show you how to install on Arch Linux.</description></item><item><title>Introduction</title><link>https://manpage.in.ua/en/docs/01_introduction/</link><pubDate>Sun, 06 Mar 2022 22:42:23 +0800</pubDate><guid>https://manpage.in.ua/en/docs/01_introduction/</guid><description>This is my blog site. Here I send what interested me as my own notes, links that may also be interesting to someone.
The site uses hugo SSG and the HB (Hugo Bootstrap) Framework template
From the name of the site &amp;ldquo;manpage&amp;rdquo; it is clear that there will be some instructions or practical recommendations. It is clear that everything moves and changes and I will correct possible inaccuracies.
Blogging plans</description></item><item><title>Example Post with an Featured Image</title><link>https://manpage.in.ua/en/blog/2022/02/example-post-with-an-featured-image/</link><pubDate>Fri, 04 Feb 2022 20:26:48 +0800</pubDate><guid>https://manpage.in.ua/en/blog/2022/02/example-post-with-an-featured-image/</guid><description>&lt;p>The example post with an featured image.&lt;/p></description></item><item><title>Dogs</title><link>https://manpage.in.ua/en/gallery/dogs/</link><pubDate>Sat, 01 Jan 2022 16:16:05 +0800</pubDate><guid>https://manpage.in.ua/en/gallery/dogs/</guid><description/></item><item><title>Rainbow</title><link>https://manpage.in.ua/en/gallery/rainbow/</link><pubDate>Sat, 01 Jan 2022 16:16:05 +0800</pubDate><guid>https://manpage.in.ua/en/gallery/rainbow/</guid><description/></item><item><title>Sunrise</title><link>https://manpage.in.ua/en/gallery/sunrise/</link><pubDate>Sat, 01 Jan 2022 00:00:00 +0800</pubDate><guid>https://manpage.in.ua/en/gallery/sunrise/</guid><description/></item></channel></rss>