<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>homeassistant on Manual Pages In Ukraine</title><link>https://manpage.in.ua/en/tags/homeassistant/</link><description>Recent content in homeassistant on Manual Pages In Ukraine</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><copyright>Copyright © 2023-{year} [Manual Page In UA](https://manualpage.in.ua/). All Rights Reserved.</copyright><lastBuildDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://manpage.in.ua/en/tags/homeassistant/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Інсталяція Home Assistant на Proxmox 8</title><link>https://manpage.in.ua/en/docs/02_homeassistant/ha-proxmox8/</link><pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manpage.in.ua/en/docs/02_homeassistant/ha-proxmox8/</guid><description>source
Цей посібник допоможе встановити Home Assistant на комп’ютерах x86/64, які використовують Proxmox як операційну систему. Він був протестований і перевірений на кількох типах машин, включаючи Dell Optiplex SFF 990, Dell Optiplex USFF 780 і тонкий клієнт HP T520.
У цьому посібнику використовуються сценарії. За допомогою сценарію процес інсталяції можна оптимізувати та спростити, що полегшить користувачам установку та роботу з ОС Home Assistant на Proxmox VE. Однак слід бути обережним, використовуючи сценарії та засоби автоматизації зі сторонніх джерел.</description></item><item><title>Перший крок Home Assistant</title><link>https://manpage.in.ua/en/docs/02_homeassistant/first_step/</link><pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manpage.in.ua/en/docs/02_homeassistant/first_step/</guid><description>Перші кроки в інсталяціїї та налаштуванні Home Assistant OS на Proxmox.
Вступ Home Assistant (далі HA) - це одна з найпопулярніших систем організації, автоматизації та управління пристроями розумного будинку та інтернету речей від великої кількості різноманітних брендів. Програма написана мовою програмування Python і має вихідний вихідний код.
З точки зору використання системи всі способи встановлення можна розбити на дві групи:
Yes супервізор (supervisor); No супервізора Супервізор – це необов&amp;rsquo;язкова частина системи.</description></item></channel></rss>