<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Scripts by Proxmox on Manual Pages In Ukraine</title><link>https://manpage.in.ua/en/docs/03_proxmox/script_proxmox/</link><description>Recent content in Scripts by Proxmox on Manual Pages In Ukraine</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><copyright>Copyright © 2022-{year} [Hugo Modules](https://hugomods.com/) and [HB Framework](https://hbstack.dev/). All Rights Reserved.</copyright><lastBuildDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://manpage.in.ua/en/docs/03_proxmox/script_proxmox/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Home Assistant</title><link>https://manpage.in.ua/en/docs/03_proxmox/script_proxmox/script_proxmox_02/</link><pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manpage.in.ua/en/docs/03_proxmox/script_proxmox/script_proxmox_02/</guid><description>Розгортання Home Assistant
Створення віртуальної машини Home Assistant OS VM Цей сценарій автоматизує процес створення віртуальної машини (VM) за допомогою офіційного образу диска KVM (qcow2), наданого командою Home Assistant. Він включає пошук, завантаження та видобування образу, визначення визначених користувачем налаштувань, імпортування та підключення диска, встановлення порядку завантаження та запуск віртуальної машини. Він підтримує різні типи сховищ і не передбачає прихованих установок.
Щоб створити нову віртуальну машину ОС Proxmox VE Home Assistant, виконайте наведену нижче команду в оболонці Proxmox VE.</description></item><item><title>Proxmox VE</title><link>https://manpage.in.ua/en/docs/03_proxmox/script_proxmox/script_proxmox_01/</link><pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manpage.in.ua/en/docs/03_proxmox/script_proxmox/script_proxmox_01/</guid><description>Інструменти Proxmox VE
Proxmox VE Post Install Цей сценарій надає параметри для керування сховищами Proxmox VE, включаючи вимкнення Enterprise Repo, додавання або виправлення джерел PVE, увімкнення Repo без підписки, додавання тестового Repo, вимкнення підписки, оновлення Proxmox VE та перезавантаження системи.
Виконайте наведену нижче команду в оболонці Proxmox VE.
1bash -c &amp;#34;$(wget -qLO - https://github.com/tteck/Proxmox/raw/main/misc/post-pve-install.sh)&amp;#34; Proxmox VE Kernel Clean Очищення образів ядра, які не використовуються, корисно для зменшення довжини меню GRUB і звільнення місця на диску.</description></item></channel></rss>