<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Scripts by Proxmox on Manual Pages In Ukraine</title><link>https://manpage.in.ua/en/docs/03_proxmox/script_proxmox/</link><description>Recent content in Scripts by Proxmox on Manual Pages In Ukraine</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><copyright>Copyright © 2022-{year} [Hugo Modules](https://hugomods.com/) and [HB Framework](https://hbstack.dev/). All Rights Reserved.</copyright><lastBuildDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://manpage.in.ua/en/docs/03_proxmox/script_proxmox/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Dashboards</title><link>https://manpage.in.ua/en/docs/03_proxmox/script_proxmox/sc_15_dashboards/</link><pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manpage.in.ua/en/docs/03_proxmox/script_proxmox/sc_15_dashboards/</guid><description>Сервіси автоматизації Інформаційні панелі Dashboards
Heimdall Dashboard LXC (English-only) Heimdall Dashboard — це власна веб-панель для керування та моніторингу працездатності програм і серверів. Це дозволяє відстежувати стан ваших систем з єдиного централізованого місця та отримувати сповіщення, коли щось піде не так. За допомогою Heimdall Dashboard ви маєте повний контроль над своїми даними та можете налаштувати їх відповідно до ваших потреб. Самостійне розміщення інформаційної панелі дає вам можливість запускати її у власній інфраструктурі, що робить її придатним рішенням для організацій, які надають пріоритет безпеці та конфіденційності даних.</description></item><item><title>Бази данних Proxmox</title><link>https://manpage.in.ua/en/docs/03_proxmox/script_proxmox/sc_05_database/</link><pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manpage.in.ua/en/docs/03_proxmox/script_proxmox/sc_05_database/</guid><description>Сервіси Database
Mariadb LXC Mariadb є розгалуженням популярної системи керування базами даних MySQL, яка розроблена та підтримується спільнотою з відкритим кодом. Він також комерційно підтримується, пропонуючи функції корпоративного рівня та підтримку для організацій, яким вони потрібні. MariaDB прагне підтримувати високу сумісність із MySQL, забезпечуючи можливість заміни.
Щоб створити новий Proxmox VE Mariadb LXC, виконайте наведену нижче команду в Proxmox VE Shell.
1bash -c &amp;#34;$(wget -qLO - https://github.com/tteck/Proxmox/raw/main/ct/mariadb.sh)&amp;#34; Default Settings: 1GB RAM - 4GB Storage - 1vCPU</description></item><item><title>AdBlocker &amp; DNS</title><link>https://manpage.in.ua/en/docs/03_proxmox/script_proxmox/sc_13_dns/</link><pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manpage.in.ua/en/docs/03_proxmox/script_proxmox/sc_13_dns/</guid><description>Сервіси Ad Blocker DNS
Pi-hole LXC Pi-hole — це безкоштовна мережева програма з відкритим вихідним кодом для блокування реклами та Інтернет-трекера. Він працює на Raspberry Pi або інших системах на базі Linux і діє як воронка DNS, блокуючи небажаний трафік до того, як він досягне пристрою користувача. Pi-hole також може функціонувати як сервер DHCP, надаючи IP-адреси та іншу інформацію про мережеву конфігурацію пристроям у мережі. Програмне забезпечення має широкі можливості конфігурації та підтримує широкий спектр налаштувань, таких як дозвіл або блокування певних доменів, налаштування списків блокування та білих списків, а також налаштування зовнішнього вигляду веб-інтерфейсу.</description></item><item><title>Docker &amp; Kubernetes</title><link>https://manpage.in.ua/en/docs/03_proxmox/script_proxmox/sc_08_docker-kuber/</link><pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manpage.in.ua/en/docs/03_proxmox/script_proxmox/sc_08_docker-kuber/</guid><description>Сервіси Docker - Kubernetes
Docker LXC Варіанти встановлення Portainer та/або Docker Compose V2
Docker is an open-source project for automating the deployment of applications as portable, self-sufficient containers.
If the LXC is created Privileged, the script will automatically set up USB passthrough.
To create a new Proxmox VE Docker LXC, run the command below in the Proxmox VE Shell.
1bash -c &amp;#34;$(wget -qLO - https://github.com/tteck/Proxmox/raw/main/ct/docker.sh)&amp;#34; Default Settings: 2GB RAM - 4GB Storage - 2vCPU</description></item><item><title>Файли та код</title><link>https://manpage.in.ua/en/docs/03_proxmox/script_proxmox/sc_16_file/</link><pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manpage.in.ua/en/docs/03_proxmox/script_proxmox/sc_16_file/</guid><description>Сервіси автоматизації File Code</description></item><item><title>Home Assistant</title><link>https://manpage.in.ua/en/docs/03_proxmox/script_proxmox/sc_02_homeassistant/</link><pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manpage.in.ua/en/docs/03_proxmox/script_proxmox/sc_02_homeassistant/</guid><description>Розгортання Home Assistant
Створення віртуальної машини Home Assistant OS VM Цей сценарій автоматизує процес створення віртуальної машини (VM) за допомогою офіційного образу диска KVM (qcow2), наданого командою Home Assistant. Він включає пошук, завантаження та видобування образу, визначення визначених користувачем налаштувань, імпортування та підключення диска, встановлення порядку завантаження та запуск віртуальної машини. Він підтримує різні типи сховищ і не передбачає прихованих установок.
Щоб створити нову віртуальну машину ОС Proxmox VE Home Assistant, виконайте наведену нижче команду в оболонці Proxmox VE.</description></item><item><title>Медіа та фото</title><link>https://manpage.in.ua/en/docs/03_proxmox/script_proxmox/sc_12_media/</link><pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manpage.in.ua/en/docs/03_proxmox/script_proxmox/sc_12_media/</guid><description>Сервіси Media Photo</description></item><item><title>Різне</title><link>https://manpage.in.ua/en/docs/03_proxmox/script_proxmox/sc_17_misc/</link><pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manpage.in.ua/en/docs/03_proxmox/script_proxmox/sc_17_misc/</guid><description>Сервіси автоматизації</description></item><item><title>Monitoring &amp; Analytics</title><link>https://manpage.in.ua/en/docs/03_proxmox/script_proxmox/sc_07_monitoring/</link><pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manpage.in.ua/en/docs/03_proxmox/script_proxmox/sc_07_monitoring/</guid><description>Сервіси Monitoring - Analytics
Uptime Kuma LXC Uptime Kuma — це система моніторингу та оповіщення, яка відстежує доступність і продуктивність серверів, веб-сайтів та інших пристроїв, підключених до Інтернету. Він може розміщуватися самостійно та має відкритий код, пропонуючи візуально привабливий інтерфейс для моніторингу та отримання сповіщень про події простою.
Щоб створити новий Proxmox VE Uptime Kuma LXC, виконайте команду нижче в Proxmox VE Shell.
Щоб оновити Uptime Kuma, виконайте наведену нижче команду (або введіть оновлення) у консолі LXC.</description></item><item><title>MQTT</title><link>https://manpage.in.ua/en/docs/03_proxmox/script_proxmox/sc_04_mqtt/</link><pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manpage.in.ua/en/docs/03_proxmox/script_proxmox/sc_04_mqtt/</guid><description>Сервіси MQTT
MQTT LXC Eclipse Mosquitto — це брокер повідомлень з відкритим кодом, який реалізує протокол MQTT (Message Queuing Telemetry Transport).
Це легкий і простий у використанні брокер повідомлень, який дозволяє пристроям і програмам Інтернету речей спілкуватися один з одним шляхом обміну повідомленнями в режимі реального часу. Mosquitto широко використовується в додатках IoT завдяки низьким вимогам до ресурсів і сумісності з широким спектром пристроїв і платформ
Щоб створити новий Proxmox VE MQTT LXC, виконайте наведену нижче команду в оболонці Proxmox VE.</description></item><item><title>Server &amp; Networking</title><link>https://manpage.in.ua/en/docs/03_proxmox/script_proxmox/sc_11_networking/</link><pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manpage.in.ua/en/docs/03_proxmox/script_proxmox/sc_11_networking/</guid><description>Сервіси Server Networking
Cloudflared LXC Cloudflare — це інструмент командного рядка, який дозволяє безпечно отримувати доступ до ресурсів у мережі Cloudflare, таких як веб-сайти та API, з вашого локального комп’ютера. Він працює, створюючи захищений тунель між вашим комп’ютером і мережею Cloudflare, що дозволяє вам отримувати доступ до ресурсів так, ніби вони знаходяться у вашій локальній мережі.
Щоб створити новий Proxmox VE Cloudflared LXC, виконайте наведену нижче команду в оболонці Proxmox VE.</description></item><item><title>Документи та нотатки</title><link>https://manpage.in.ua/en/docs/03_proxmox/script_proxmox/sc_14_notes/</link><pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manpage.in.ua/en/docs/03_proxmox/script_proxmox/sc_14_notes/</guid><description>Сервіси Document Notes</description></item><item><title>Proxmox VE</title><link>https://manpage.in.ua/en/docs/03_proxmox/script_proxmox/sc_01_proxmox_ve/</link><pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manpage.in.ua/en/docs/03_proxmox/script_proxmox/sc_01_proxmox_ve/</guid><description>Інструменти Proxmox VE
Proxmox VE Post Install Цей сценарій надає параметри для керування сховищами Proxmox VE, включаючи вимкнення Enterprise Repo, додавання або виправлення джерел PVE, увімкнення Repo без підписки, додавання тестового Repo, вимкнення підписки, оновлення Proxmox VE та перезавантаження системи.
Виконайте наведену нижче команду в оболонці Proxmox VE.
1bash -c &amp;#34;$(wget -qLO - https://github.com/tteck/Proxmox/raw/main/misc/post-pve-install.sh)&amp;#34; Proxmox VE Kernel Clean Очищення образів ядра, які не використовуються, корисно для зменшення довжини меню GRUB і звільнення місця на диску.</description></item><item><title>TurnKey</title><link>https://manpage.in.ua/en/docs/03_proxmox/script_proxmox/sc_10_turnkey/</link><pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manpage.in.ua/en/docs/03_proxmox/script_proxmox/sc_10_turnkey/</guid><description>Сервіси TurnKey
TurnKey LXC Appliances TurnKey LXC Appliances це проект із відкритим вихідним кодом, який надає колекцію безкоштовних, готових до використання віртуальних пристроїв і інсталяційних образів для різних програмних програм і служб. Ці пристрої попередньо налаштовані та постачаються з усім необхідним програмним забезпеченням і налаштуваннями для спрощення розгортання та керування. Мета TurnKey Linux полягає в тому, щоб полегшити користувачам налаштування та запуск популярних програмних програм без потреби в значній конфігурації вручну.</description></item><item><title>ВПС OS</title><link>https://manpage.in.ua/en/docs/03_proxmox/script_proxmox/sc_09_vps/</link><pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manpage.in.ua/en/docs/03_proxmox/script_proxmox/sc_09_vps/</guid><description>Сервіси VM Operating System
Debian LXC Debian — це дистрибутив, який наголошує на вільному програмному забезпеченні. Він підтримує багато апаратних платформ.
Щоб створити новий Proxmox VE Debian LXC, виконайте команду нижче в Proxmox VE Shell
1bash -c &amp;#34;$(wget -qLO - https://github.com/tteck/Proxmox/raw/main/ct/debian.sh)&amp;#34; Default Settings: 512MiB RAM - 2GB Storage - 1vCPU
Debian 12 VM Debian — це дистрибутив, який наголошує на вільному програмному забезпеченні. Він підтримує багато апаратних платформ.
Щоб створити нову віртуальну машину Proxmox VE Debian 12, виконайте наведену нижче команду в оболонці Proxmox VE.</description></item><item><title>Zigbee - Zwave Proxmox</title><link>https://manpage.in.ua/en/docs/03_proxmox/script_proxmox/sc_06_zigbee/</link><pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manpage.in.ua/en/docs/03_proxmox/script_proxmox/sc_06_zigbee/</guid><description>Сервіси Zigbee - Zwave
Zigbee2MQTT LXC Zigbee2MQTT LXC це проект програмного забезпечення з відкритим вихідним кодом, який дозволяє використовувати розумні домашні пристрої на основі Zigbee (наприклад, ті, що продаються під брендами Philips Hue та Ikea Tradfri) із системами домашньої автоматизації на основі MQTT, такими як Home Assistant, Node-RED та інші . Програмне забезпечення діє як міст між вашими пристроями Zigbee і MQTT, дозволяючи вам контролювати та контролювати ці пристрої з вашої системи домашньої автоматизації.</description></item><item><title>Автоматизація Proxmox</title><link>https://manpage.in.ua/en/docs/03_proxmox/script_proxmox/sc_03_automatization/</link><pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manpage.in.ua/en/docs/03_proxmox/script_proxmox/sc_03_automatization/</guid><description>Сервіси автоматизації
ioBroker LXC ioBroker – це платформа IoT (Fog-обчислення). Можливість керувати вашою системою IoT як одним інтелектуальним та надійним проектом. Унікальна графіка та красиві інтерфейси для вас. Використовуйте один з найкращих продуктів з відкритим вихідним кодом для керування системою автоматизації. Комплексна підтримка розумного будинку ioBroker це платформа з відкритим вихідним кодом для створення та керування системами автоматизації розумного будинку. Він забезпечує централізований інтерфейс контролю та керування підключеними пристроями, датчиками та іншими пристроями IoT.</description></item></channel></rss>