<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Інсталяція та налаштування Proxmox on Manpage</title><link>https://manpage.in.ua/uk/docs/03_proxmox/install/</link><description>Recent content in Інсталяція та налаштування Proxmox on Manpage</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>uk</language><copyright>Copyright © 2022-{year} [Hugo Modules](https://hugomods.com/) and [HB Framework](https://hbstack.dev/). All Rights Reserved.</copyright><lastBuildDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://manpage.in.ua/uk/docs/03_proxmox/install/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Інсталяція Proxmox VE з ISO</title><link>https://manpage.in.ua/uk/docs/03_proxmox/install/01_iso_proxmox/</link><pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manpage.in.ua/uk/docs/03_proxmox/install/01_iso_proxmox/</guid><description>Встановлення та налаштування Proxmox VE Вступ Система віртуалізації Proxmox базується на базі KVM. Проста установка і зручний веб-інтерфейс, управління легке і зрозуміле. Можливість робити резервні копії безпосередньо з коробки. Proxmox базується на Debian, яка легко встановлюється на програмний RAID, отже надійність на рівні дисків забезпечена, і можна використовувати його в реальній роботі. Треба відзначити, що є можливість прокидувати USB в віртуальну машину тобто підключити до неї ключ HASP та інше.</description></item><item><title>Диски та сховище для віртуальних машин</title><link>https://manpage.in.ua/uk/docs/03_proxmox/install/04_disk_proxmox/</link><pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manpage.in.ua/uk/docs/03_proxmox/install/04_disk_proxmox/</guid><description>Диски та сховище для віртуальних маши Тепер приступимо до налаштування сховища. Для цього нам необхідно перейти в пункт меню Datacenter - Storage і натиснути Add, вибравши тип сховища Directory. Сюди ми додамо наш примонтований каталог data, який ми створили на нашому програмному raid, та на якому у нас будуть розміщені гостьові віртуальні машини.
Після чистої установки proxmox на debian автоматично створюється сховище local, яке розташовується на одному розділі з операційною системою за адресою /var/lib/vz.</description></item><item><title>Інсталяція SPICE для Proxmox VE</title><link>https://manpage.in.ua/uk/docs/03_proxmox/install/spice/</link><pubDate>Tue, 05 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manpage.in.ua/uk/docs/03_proxmox/install/spice/</guid><description>Інсталяція SPICE для Proxmox VE</description></item></channel></rss>