<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>docs on Manpage</title><link>https://manpage.in.ua/uk/tags/docs/</link><description>Recent content in docs on Manpage</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>uk</language><copyright>Copyright © 2022-{year} [Hugo Modules](https://hugomods.com/) and [HB Framework](https://hbstack.dev/). All Rights Reserved.</copyright><lastBuildDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://manpage.in.ua/uk/tags/docs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Урок 01</title><link>https://manpage.in.ua/uk/docs/04_linux-lesson/lpic1-101/lpic1-101-lesson-001/</link><pubDate>Wed, 29 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manpage.in.ua/uk/docs/04_linux-lesson/lpic1-101/lpic1-101-lesson-001/</guid><description>Вивчаємо:
одержання інформації про обладнання; керування пристроями; поняття sysfs, udev, dbus, udevadm Терміни та утиліти:
/sys/ /proc/ /dev/ modprobe lsmod lspci lsusb udevadm Апаратна частина сучасних комп&amp;rsquo;ютерних пристроїв – це окремий курс. У цьому уроці поверхово розглядаються базові маніпуляції з комплектуючими ПК із ОС Linux.
При роботі з пристроями Linux можна зіткнутися з такими поняттями:
HAL - демон, що представляє шар абстрагування від конкретної АЧ, завдяки якому ОС може звертатися до пристроїв через їх абстрактні уявлення (конкретну інструкцію пристрою передаватиме драйвер), на даний момент є застарілим; Dbus - шина, через яку процеси обмінюються інформацією, зокрема, додатки отримують через неї інформацію про обладнання з ядра; udev - менеджер пристроїв, що на зміну HAL.</description></item><item><title>Інсталяція Proxmox VE з ISO</title><link>https://manpage.in.ua/uk/docs/03_proxmox/install/01_iso_proxmox/</link><pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manpage.in.ua/uk/docs/03_proxmox/install/01_iso_proxmox/</guid><description>Встановлення та налаштування Proxmox VE Вступ Система віртуалізації Proxmox базується на базі KVM. Проста установка і зручний веб-інтерфейс, управління легке і зрозуміле. Можливість робити резервні копії безпосередньо з коробки. Proxmox базується на Debian, яка легко встановлюється на програмний RAID, отже надійність на рівні дисків забезпечена, і можна використовувати його в реальній роботі. Треба відзначити, що є можливість прокидувати USB в віртуальну машину тобто підключити до неї ключ HASP та інше.</description></item><item><title>Інсталяція Proxmox VE на Debian</title><link>https://manpage.in.ua/uk/docs/03_proxmox/install/02_debian_proxmox/</link><pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://manpage.in.ua/uk/docs/03_proxmox/install/02_debian_proxmox/</guid><description>Встановлення на Debian</description></item></channel></rss>